[
  {
    "question": "Sumber peryataan Allah yang tertulis ialah ?",
    "choices": ["Injil", "Alkitab", "Kitab Taurat", "Kitab Musa"],
    "answer": "Alkitab"
  },
  {
    "question": "Pembagian kitab-kitab dalam Alkitab adalah?",
    "choices": [
      "Perjanjian Lama: 28, Perjanjian Baru: 38",
      "Perjanjian Lama: 27, Perjanjian Baru: 39",
      "Perjanjian Lama: 39, Perjanjian Baru: 27",
      "Perjanjian Lama: 29, Perjanjian Baru: 37"
    ],
    "answer": "Perjanjian Lama: 39, Perjanjian Baru: 27"
  },
  {
    "question": "Raja Israel yang diberi hikmat oleh Allah adalah",
    "choices": ["Daud", "Saul", "Salomo", "Rehabeam"],
    "answer": "Salomo"
  },
  {
    "question": "Yang diutus oleh Allah ke dunia ini untuk menebus dosa manusia ialah",
    "choices": ["Musa", "Yesus Kristus", "Abraham", "Yohanes Pembaptis"],
    "answer": "Yesus Kristus"
  },
  {
    "question": "Di Betsaida Yesus menyembuhkan orang yang sakit...",
    "choices": ["Buta", "Lumpuh", "Pendarahan", "Kusta"],
    "answer": "Buta"
  },
  {
    "question": "Perumpamaan yang menggambarkan kasih Allah kepada manusia adalah tentang ?",
    "choices": [
      "Anak yang hilang",
      "Talenta",
      "Gadis-gadis yang bijak",
      "Seorang penabur"
    ],
    "answer": "Anak yang hilang"
  },
  {
    "question": "Kebangkitan Tuhan Yesus mempunyai arti..",
    "choices": [
      "Hidup baru telah datang",
      "Keselamatan belum sempurna",
      "Maut telah dikalahkan",
      "Manusia harus bertobat"
    ],
    "answer": "Mau telah dikalahkan"
  },
  {
    "question": "Setelah kebangkitan-Nya, Tuhan Yesus naik ke Sorga pada hari ke ?",
    "choices": ["3", "10", "40", "50"],
    "answer": "40"
  },
  {
    "question": "Makna baptisan dalan iman Kristen adalah....",
    "choices": [
      "Lambang meterai sebagai umat Tuhan",
      "Membasuh dan menyucikan",
      "Membasuh dan membersihkan",
      "Mencuci dan membasuh"
    ],
    "answer": "Lambang meterai sebagai umat Tuhan"
  },
  {
    "question": "Dalam Yohanes 17: 1-26, Tuhan Yesus berdoa untuk murid-muridNya agar ?",
    "choices": [
      "Menjadi satu",
      "Bersaing satu sama lain",
      "Berpencar ke seluruh dunia",
      "Tidak jatuh dalam dosa"
    ],
    "answer": "Menjadi satu"
  },
  {
    "question": "Allah memanggil Abraham dan keluarganya dari tanah ?",
    "choices": ["Mesir", "Ur-Kasdim", "Yerusalem", "Nazaret"],
    "answer": "Ur-Kasdim"
  },
  {
    "question": "Siapakah putra Abraham yang diberikan Allah kepadanya dan disebut sebagai anak perjanjian ?",
    "choices": ["Yakub", "Yusuf", "Ishak", "Ismael"],
    "answer": "Ishak"
  },
  {
    "question": "Arti nama Yakub dalam bahasa Ibrani ialah ?",
    "choices": [
      "Diangkat dari air",
      "Pahlawan Allah",
      "Semoga Tuhan menjaga dan melindungi",
      "Semoga Allah membantu kita"
    ],
    "answer": "Semoga Tuhan menjaga dan melindungi"
  },
  {
    "question": "Allah menyatakan diriNya kepada Musa di Gunung Horeb melalui ?",
    "choices": [
      "Nyala api di semak belukar",
      "Tiang awan",
      "Kemuliaan di Bait Allah",
      "Laut yang terbelah"
    ],
    "answer": "Nyala api di semak belukar"
  },
  {
    "question": "Di dalam melaksanakan tugasnya, Tuhan melengkapi gereja dengan ?",
    "choices": ["Peraturan Gereja", "Hukum Taurat", "Pendeta", "Roh Kudus"],
    "answer": "Roh Kudus"
  },
  {
    "question": "Misi/tugas gereja di dunia adalah soteriologis. Artinya adalah ?",
    "choices": [
      "Menolong orang-orang seiman",
      "Menghakimi orang yang menolak Injil",
      "Menyampaikan Injil Tuhan",
      "Menyatakan atau menunjuk dosa manusia"
    ],
    "answer": "Menyampaikan Injil Tuhan"
  },
  {
    "question": "Diakonia adalah tugas gereja untuk mewujudkan ?",
    "choices": [
      "Kemajuan ekonomi gereja",
      "Persekutuan",
      "Pelayanan",
      "Persembahan Jemaat"
    ],
    "answer": "Pelayanan"
  },
  {
    "question": "Murid Tuhan Yesus yang mati karena kesaksiannya ialah ?",
    "choices": ["Simon Petrus", "Yohanes", "Stefanus", "Barnabas"],
    "answer": "Stefanus"
  },
  {
    "question": "Siapa yang sering disapa 'Didimus' ?",
    "choices": ["Yohanes", "Tomas", "Nataniel", "Yudas Iskariot"],
    "answer": "Tomas"
  },
  {
    "question": "Perintah Tuhan Yesus dalam kehidupan bermasyarakat adalah harus saling ?",
    "choices": ["Menyegani", "Menghormati", "Menolong", "Mengasihi"],
    "answer": "Mengasihi"
  },
  {
    "question": "Siapakah tukang tembaga dan tukang besi yang pertama dalam Alkitab ?",
    "choices": ["Tubal", "Kain", "Yabes", "Enos"],
    "answer": "Tubal"
  },
  {
    "question": "Siapakah Raja mesir yang memberikan perlindungan kepada yerobeam ketika ia melarikan diri dari salomo ?",
    "choices": ["Sisak", "Hiram", "Yosua", "Yoel"],
    "answer": "Sisak"
  },
  {
    "question": "Siapakah Raja Babel yang bermimpi mengenai sebuah patung yang terbuat dari logam-logam yang berharga ?",
    "choices": ["Sanherib", "Salomo", "Daud", "Nebukadnezer"],
    "answer": "Nebukadnezer"
  },
  {
    "question": "Dimanakah Tuhan Yesus di Lahirkan ?",
    "choices": ["Yerusalem", "Samaria", "Ur-kasdim", "Tanah Lot"],
    "answer": "Yerusalem"
  },
  {
    "question": "Siapakah murid yang karena sibuk dengan pekerjaannya sehari-hari, tidak berpakaian ketika di lihat Yesus ?",
    "choices": ["Petrus", "Yohanes", "Yakobus", "Andreas"],
    "answer": "Petrus"
  },
  {
    "question": "Siapa yang meminta tubuh Yesus kepada Pilatus setelah dia disalibkan ?",
    "choices": [
      "Maria Magdalena",
      "Maria, Bunda Yesus",
      "Yusuf dari Arimatea",
      "Maria dari Clopas"
    ],
    "answer": "Yusuf dari Arimatea"
  },
  {
    "question": "Berapa banyak tulah yang Tuhan kirimkan ke Mesir ?",
    "choices": ["2", "10", "5", "13"],
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "Ketika Yesus mati, kejadian mana yang terjadi lebih dulu ?",
    "choices": [
      "Kerudung terbelah menjadi dua",
      "Gempa bumi",
      "Makam itu pecah",
      "Bayi menangis"
    ],
    "answer": "Gempa bumi"
  },
  {
    "question": "Apa kitab terpendek dalam Perjanjian Baru ?",
    "choices": ["2 Yohanes", "Filemon", "3 Yohanes", "Yudas"],
    "answer": "2 Yohanes"
  },
  {
    "question": "Siapa yang menulis Kitab Wahyu ?",
    "choices": ["John", "Matthew", "Lukas", "Paulus"],
    "answer": "john"
  },
  {
    "question": "Berapa hari & malam Yesus berpuasa ?",
    "choices": [
      "20 hari 20 malam",
      "40 hari 40 malam",
      "30 hari 30 malam",
      "60 hari 60 malam"
    ],
    "answer": "40 hari 40 malam"
  }
]
